[
  {
    "question": "Die Studentin kauft in einer Bäckerei eine Brezel.",
    "answer": [ "Studentica kupuje perec u pekari." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Die"
      },
      {
        "explanation": "Studentin, die - studentica",
        "word": "Studentin"
      },
      {
        "explanation": "kaufen: kauft, kaufte, hat gekauft - kupiti",
        "word": "kauft"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "in"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einer"
      },
      {
        "explanation": "Bäckerei, die - pekara",
        "word": "Bäckerei"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "eine"
      },
      {
        "explanation": "Brezel, die - perec",
        "word": "Brezel."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Der Vater schneidet das Brot.",
    "answer": [ "Otac reže kruh." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Der"
      },
      {
        "explanation": "Vater, der - otac",
        "word": "Vater"
      },
      {
        "explanation": "schneiden: schneidet, schnitt, hat geschnitten - rezati",
        "word": "schneidet"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "das"
      },
      {
        "explanation": "Brot, das - kruh",
        "word": "Brot."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ana isst Müsli zum Frühstück.",
    "answer": [ "Ana jede pahuljice za doručak." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Ana"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "Müsli, das - pahuljice",
        "word": "Müsli"
      },
      {
        "explanation": "zum = zu + dem - za",
        "word": "zum"
      },
      {
        "explanation": "Frühstück, das - doručak",
        "word": "Frühstück."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Luka isst jeden Morgen Rührei.",
    "answer": [ "Luka jede kajganu svakog jutra." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Luka"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "jede - svaki",
        "word": "jeden"
      },
      {
        "explanation": "Morgen, der - jutro",
        "word": "Morgen"
      },
      {
        "explanation": "Rührei, das - kajgana",
        "word": "Rührei."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Marko hat Toast mit Marmelade zum Frühstück.",
    "answer": [ "Marko doručkuje tost s marmeladom." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Marko"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "hat"
      },
      {
        "explanation": "Toast, der - tost",
        "word": "Toast"
      },
      {
        "explanation": "mit – s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "Marmelade, die - marmelada",
        "word": "Marmelade"
      },
      {
        "explanation": "zum = zu + dem - za",
        "word": "zum"
      },
      {
        "explanation": "Frühstück, das - doručak",
        "word": "Frühstück."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Anton isst Brot mit Butter und Honig.",
    "answer": [ "Anton jede kruh s maslacem i medom." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Anton"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "Brot, das - kruh",
        "word": "Brot"
      },
      {
        "explanation": "mit – s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "Butter, der/die – maslac",
        "word": "Butter"
      },
      {
        "explanation": "i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Honig, der - med",
        "word": "Honig."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Marin isst ein Sandwich mit Schinken und Käse.",
    "answer": [ "Marin jede sendvič sa šunkom i sirom." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Marin"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "ein"
      },
      {
        "explanation": "Sandwich, der/das - sendvič",
        "word": "Sandwich"
      },
      {
        "explanation": "mit – s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "Schinken, der - šunka",
        "word": "Schinken"
      },
      {
        "explanation": "und – i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Käse, der - sir",
        "word": "Käse."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Josip isst ein Gebäck mit Salami.",
    "answer": [ "Josip jede pecivo sa salamom." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Josip"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "ein"
      },
      {
        "explanation": "Gebäck, das - pecivo",
        "word": "Gebäck"
      },
      {
        "explanation": "mit – s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "Salami, die - salama",
        "word": "Salami."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Matej isst Toast mit Erdnussbutter.",
    "answer": [ "Matej jede tost s kikiriki maslacem." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Matej"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "Toast, der - tost",
        "word": "Toast"
      },
      {
        "explanation": "mit – s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "Erdnussbutter, der/die – maslac od kikirikija/kikiriki maslac",
        "word": "Erdnussbutter."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nikolina isst jeden Morgen Haferflocken.",
    "answer": [ "Nikolina svako jutro jede zobene pahuljice." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Nikolina"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "jede - svaki",
        "word": "jeden"
      },
      {
        "explanation": "Morgen, der - jutro",
        "word": "Morgen"
      },
      {
        "explanation": "Haferflocken, die – zobene pahuljice",
        "word": "Haferflocken."
      }
    ]
  }
]